\section*{Agradecimientos}


\textit{''Quisiera agradecer al equipo de la materia Organización y Arquitectura por proponernos realizar su Simulador, también al equipo de Arena (Uqbar) por la gran ayuda que nos dieron con la interfaz. A Mara nuestra directora de TIP por su esfuerzo, fue muy divertido trabajar con ella. A mi compañera Tatiana por su gran gran empeño, compañerismo y ánimos, juntas pudimos lograr lo que esperábamos. A mis Padres que me financiaron la universidad para que yo pueda cursa la carrera. Por ultimo quiero decir Gracias a todas las personas que nos apoyaron llegar a nuestro objetivo. ''}\\

Susana Rosito\\

\textit{''Me gustaría agradecer en primer lugar a Mara Dalponte por su guía en este trabajo, su invaluable ayuda y buena predisposición en todo momento.
A mi compañera de equipo, Susana Rosito por su compañerismo y por trabajar codo a codo, siempre con ganas junto a mí.
Al equipo de Orga por darnos la oportunidad de realizar el simulador y facilitarnos el material de la materia para su realización.
Al equipo de Arena por facilitarnos las funcionalidades pedidas para poder realizar la interfaz.
Al director, a los docentes y a los ayudantes de la carrera por la calidad humana y la predisposición a responder consultas en todo momento, ya sea cursando o fuera de la cursada.
A la Universidad Nacional de Quilmes por apoyar a la carrera en su crecimiento continuo.
Y por último, un gran agradecimiento a mi familia, a mis amigos y a mis compañeros por apoyarme en infinitas formas desde que comencé la carrera hasta hoy.''}\\

Tatiana Molinari